% @Difficulté 1
% 
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations de droites
\begin{exercice}
On considère $(O ; \vec{i} ; \vec{j})$ un repère du plan.\\
Déterminer le réel $p$ tel que le point $A(2 ;-1)$ appartienne à la droite $(d)$ d'équation $y=3 x+p$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
On a $(d): y=3x + p$. \\
On cherche $p$. \\
Comme $A \in(d), \quad x=0$ et $y=-1$ vérifient l'équation:\\
\begin{align*}
	&-1=3 \times 2+p\\
	\iff&p=6+1\\
	\iff&p=7\\
\end{align*}	 
Au final: $(d): y=3x+7$ .
\end{Solution}
\begin{Reponse}
$(d): y=3x+7$ .
\end{Reponse}
\begin{Indice}
Comme $A \in(d)$, ses coordonnées vérifient l'équation.
\end{Indice}